* Maquette
[[file:maquette.png][file:~/Mes_donnees/DEV_et_ADMIN_WEB/SIMPLON/EXOS/021_JS_poo/weatherApp/Conception_docs/maquette.png]]
* ️Consignes
** DONE Créez une nouvelle react-app
** DONE Copiez le contenu du repository
   [[https://gitlab.com/simplon-roanne/react-weather-app-preview][simplon-roanne / react-weather-app-preview · GitLab
]] et ouvrez la page dans un navigateur pour voir la maquette HTML.
** DONE Découpez le code HTML fourni en composants.
Respectez bien les contraintes imposées plus bas. Vous devez obtenir
une application React avec le même affichage que la maquette.
** On va commencer par seulement afficher la météo de Lyon.
Cherchez donc un moyen de récupérer et d'afficher les données météo
(température, icône, vent).Utilisez les images fournies dans le
dossier =src/Weather/icons=.
** Calculez et affichez les 5 prochains jours comme sur la maquette.
** Changement au clic sur un jour.
Les données météo doivent changer et le jour de la semaine doit
devenir gras.
** récupérer la localisation précise de la personne qui ouvre l'app
- On transforme donc le nom de la ville en propriété dynamique du =state=.
- Au chargement on demande la localisation du visiteur et on envoie
  cette donnée comme paramètre supplémentaire de la requête API des
  données météo OpenWeatherMap.

* Contraintes obligatoires
- Votre application doit contenir les composants suivants :

  - Header.js
  - Weather.js
  - Days.js

- Vous devez utiliser les =props= pour faire communiquer au moins 2
  composants entre eux.

* Chemin à suivre, Questions à se poser
- Penser au découpage de l'application en composants : à quoi ressemble
  l'application visuellement ? Partez de ce point de départ pour
  imaginer vos blocs.

  - La web app contiendra

    - un header,
    - le coeur de l'app, le bloc de données météo contenant :

      - Le nom de la ville
      - Un visuel représentant la météo actuelle
      - La température
      - La vitesse du vent

    - les 5 prochains jours en liste

- Penser au moyen de récupération des données. Il faut utiliser
  OpenWeatherMap. Mais comment ça marche ? Il faut trouver des exemples
  et chercher un résultat rapidement.

  - Faut-il créer un compte ?
  - Faut-il une clé d'API ?
  - Tester la récupération des données via une simple requête =GET= (=
    utilisez la barre d'URL pour récupérer les données météo d'une ville)

- Chercher le code qui fournira les 5 prochains jours de la semaine.
  Pourquoi pas utiliser une librairie ? La plus connue pour la gestion
  des dates est =Moment.js=
- Au clic sur les 5 prochains jours, il faut pouvoir afficher les bonnes
  données. Vous avez déjà tout le code nécessaire, il faut simplement
  l'ajuster.

  - Récupérer les données météo des 5 prochains jours au lieu
    d'aujourd'hui seulement
  - Modifier le state de votre component avec les nouvelles données

* Idées pour aller plus loin
A partir de là, ca se complique un peu.

1. En plus de la géolocalisation du visiteur, on va aussi proposer
   l'option de taper manuellement le nom de la ville pour laquelle on
   veut afficher la météo
2. Si on pouvait afficher plusieurs villes en même temps, ce serait
   parfait
3. Les villes doivent rester en mémoire entre deux rechargements de
   page. De cette façon le visiteur reviendra toujours sur ses villes !
   Il faut utiliser le =localStorage= en JS pour ça.
4. Et pour finir.... Il faudrait avoir la liste des températures de la
   journée sous forme de graphe, comme la météo de Google !
* DONE blabla niintéressant
Vous allez créer une web app de météo.

L'idée est la même que sur les applis mobile, à part qu'ici on prévoit
un affichage pour tous les devices.

Les données météo sont récupérées à partir d'une API gratuite,
OpenWeatherMap.

Il existe d'autres API de météo, certaines gratuites. La plupart sont
néanmoins payantes.
